/****************************************
-- Author: Sandeep Sandhu
-- Date: 09/15/2018
-- Database: MS SQL Server
*****************************************/

## Question: Revising the Select Query I
Query all columns for all American cities in CITY with populations larger than 100000. The CountryCode for America is USA. 

## Solution:

SELECT * 
FROM CITY
WHERE POPULATION > 100000 AND COUNTRYCODE = 'USA';


## Question: Revising the Select Query II
Query the names of all American cities in CITY with populations larger than 120000. The CountryCode for America is USA. 

## Solution:

SELECT DISTINCT NAME 
FROM CITY
WHERE POPULATION > 120000 AND COUNTRYCODE = 'USA';

## Question: Select All
Query all columns (attributes) for every row in the CITY table.

## Solution:

SELECT *
FROM CITY;

## Question: Select By ID
Query all columns for a city in CITY with the ID 1661.

## Solution:

SELECT *
FROM CITY 
WHERE ID=1661;

## Question: Japanese Cities' Attributes
Query all attributes of every Japanese city in the CITY table. The COUNTRYCODE for Japan is JPN.

## Solution:
SELECT *
FROM CITY
WHERE COUNTRYCODE = 'JPN';

## Question: Japanese Cities' Names
Query the names of all the Japanese cities in the CITY table. The COUNTRYCODE for Japan is JPN.

## Solution:

SELECT DISTINCT NAME
FROM CITY
WHERE COUNTRYCODE = 'JPN';

## Question: Weather Observation Station 1
Query a list of CITY and STATE from the STATION table.

## Solution:
SELECT CITY, STATE 
from STATION;

## Question: Weather Observation Station 3
Query a list of CITY names from STATION with even ID numbers only. 
You may print the results in any order, but must exclude duplicates from your answer.

## Solution:
SELECT DISTINCT CITY
FROM STATION
WHERE ID%2 = 0;

## Question: Weather Observation Station 4
Let N be the number of CITY entries in STATION, and let N' be the number of distinct CITY names in STATION; 
query the value of from STATION. In other words, find the difference between the total number of CITY entries 
in the table and the number of distinct CITY entries in the table.

## Solution:
SELECT TOTALCOUNT - DISTINCTCOUNT AS REQUIRED_COUNT
FROM (
    SELECT COUNT(CITY) AS TOTALCOUNT, COUNT(DISTINCT CITY) AS DISTINCTCOUNT
    FROM STATION
    ) AS RESULT;

## Question: Weather Observation Station 6
Query the list of CITY names starting with vowels (i.e., a, e, i, o, or u) from STATION. Your result cannot contain duplicates.

## Solution:
SELECT DISTINCT CITY
FROM STATION
WHERE CITY LIKE '[a,e,i,o,u]%';

## Question: Weather Observation Station 7
Query the list of CITY names ending with vowels (a, e, i, o, u) from STATION. Your result cannot contain duplicates.

## Solution:
SELECT DISTINCT CITY
FROM STATION
WHERE CITY LIKE '%[a, e, i, o, u]';


## Question: Weather Observation Station 8
Query the list of CITY names from STATION which have vowels (i.e., a, e, i, o, and u) as both their first and last characters. 
Your result cannot contain duplicates.

## Solution:
SELECT DISTINCT CITY
FROM STATION
WHERE 
(CITY LIKE 'A%' OR CITY LIKE 'E%' OR CITY LIKE 'I%' OR CITY LIKE 'O%' OR CITY LIKE 'U%') AND 
(CITY LIKE '%a' OR CITY LIKE '%e' OR CITY LIKE '%i' OR CITY LIKE '%o' OR CITY LIKE '%u');

## Question: Weather Observation Station 9
Query the list of CITY names from STATION that do not start with vowels. Your result cannot contain duplicates.

## Solution:
SELECT DISTINCT CITY
FROM STATION
WHERE CITY LIKE '[^a,e,i,o,u]%';

